送中百日 民主派擺街站籲續關注

送中百日 民主派擺街站籲續關注

■單張列出不同戰線籲市民繼續抗爭。

【本報訊】下月1日是12港人被送中100日，內地當局昨突然表示案件偵查終結及移送檢察院審查起訴。協助12名港人家屬的鄒家成透露，12港人關注組將會聯同民主派區議員擺街站，並派發「Bring them back」單張，提醒市民繼續關注事件。

相關新聞：12港人移送檢察院起訴 家屬：陽光司法何在

鄒家成說，12港人關注組過去組織過多項活動，包括寄心意卡到鹽田看守所、拍照上載社交平台，以及不同的示威行動，喚起香港社會和國際關注12港人情況。他相信，若非社會持續關注和家屬堅持，中國當局不會安排12人寫信回港、不會有官派律師聯絡家屬，也不會將12人如期送檢。

「保持熱度直到平安返港」

鄒家成表示，在12人被送中百日當天，關注組將會聯同民主派區議員擺街站和派單張，讓市民了解12人的困境。參與街站行動的荃灣區議員岑敖暉說，即使12人已被送檢，社會仍要保持關注，他擔心在內地的所謂「陽光司法」下，12人會被秘密審訊，亦憂慮出現被迫認罪的情況，「大家要保持熱度，直到佢哋平平安安返香港為止」。